.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-DEBUG" "1" "2月 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-debug \- calibre-debug
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-debug [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Calibre デバッグ用に有用なコマンドラインインタフェイス。
オプションなしで実行すると内蔵のPythonインタプリタを起動します。
ここからCalibreのGUI、ビューア、エディタをデバッグモードで起動できます。
.sp
また、フォントのサブセットや電子書籍の差分比較ツールなど、コマンドラインツールにない
ちょっとしたインターフェイスが含まれています。
.sp
スタンドアロンスクリプトを実行するには、\fBcalibre\-debug\fP を使用します。使い方はこちら:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
\fBcalibre\-debug\fP myscript.py \fB\-\-\fP \fB\-\-option1\fP \fB\-\-option2\fP file1 file2 ...
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
”\-\-” の後に付けるとスクリプトに渡します。
.sp
スペースを含む引数を \fBcalibre\-debug\fP に渡す場合には、クォーテーションマークでくくってください。例: "/some path/with spaces"
.SH [オプション]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add\-simple\-plugin
プラグインのコードを含むpyファイルのpathを指定し、単純なプラグイン(単一の.pyファイルのみで構成されるプラグイン)を追加
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-command, \-c
Pythonコードを実行
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-device\-driver, \-d
デバイス認識をデバッグ
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-default\-programs
Windows の既定のプログラムに登録/登録解除 \fI\%\-\-default\-programs\fP = \fB(register|unregister)\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-diff
差分ツールを実行。例: calibre\-debug \fI\%\-\-diff\fP file1 file2
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-edit\-book, \-t
書籍編集ツールをデバッグモードで起動
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exec\-file, \-e
ファイル中のPythonコードを実行
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-explode\-book, \-x
指定されたディレクトリに本を分解。 使用例: \-x file.epub output_dir 本をHTMLファイルと書誌情報のまとまりとしてエクスポートし、標準的なHTML編集ツールで編集できるようにします。EPUB, AZW3, HTMLZ, DOCX に利用可能です。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-export\-all\-calibre\-data
すべてのデータ(本・設定・プラグイン)をエクスポート。通常は、エクスポート先のディレクトリとエクスポートするライブラリを指定する必要があります。コマンドラインから指定することにより、聞かれなくすることも可能です。ディレクトリとライブラリは絶対パスで指定してください。「all」と指定するとすべてのライブラリをエクスポートします。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui, \-g
GUIをデバッグモードで実行。デバッグの出力はstdoutとstderrに出力されます。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui\-debug
デバッグコンソールでGUIを実行し、指定されたpathにログを記録。内部での使用に限定し、GUIをデバッグモードで実行するには \-g オプションを使用してください。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
このヘルプメッセージを表示して終了
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-implode\-book, \-i
分解された本を連結。 使用例: \-i output_dir file.epub :option:
.nf
\(ga
.fi
\-\-explode\-book\(gaにより分割されたファイルの置かれた output_dir を読み込んで連結し、本にします。必ず分割したときと同じファイルタイプを指定してください。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-import\-calibre\-data
以前エクスポートしたデータをインポート
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-inspect\-mobi, \-m
指定されたパスのMOBIファイルを検査
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-paths
Calibreの環境設定に必要なpathを出力
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-reinitialize\-db
指定されたpathのsqliteのCalibreデータベースを再初期化。破損したデータベースを復旧したいときに有用です。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-run\-plugin, \-r
コマンドラインインタフェースを提供するプラグインを実行。例: calibre\-debug \-r \fB"\fPAdd Books\fB"\fP \fB\-\-\fP file1 \fB\-\-option1\fP \fB\-\-\fP 以降にあるものは、すべてプラグインに引数として渡されます。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
実行中のCalibreをシャットダウン。注意: ジョブが動作中であっても警告なしに終了するため、注意して実行してください。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-font, \-f
指定されたフォントをサブセット化。このオプションの後に \fB"\fP\-\-\fB"\fP をつけるとフォント・サブセットプログラムにオプションを渡します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-test\-build
ビルド中にバイナリーモジュールをテスト
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
プログラムのバージョン番号を表示して終了
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-viewer, \-w
電子書籍ビューアをデバッグモードで実行
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
